export default [
    {
        question: '¿Cuántos grados tiene un ángulo agudo?',
        answers: ['Menos de 90', '180', '360'],
        correct: 1
    },

    {
        question: 'Calatayud pertenece a la provincia de?',
        answers: ['Guadalajara', 'Zaragoza', 'Teruel'],
        correct: 2
    },    
    {
        question: 'Almendralejo se encuentra en',
        answers: ['Sevilla', 'Badajoz', 'Cáceres'],
        correct: 2
    },    
    {
        question: '¿Cuándo se inicia la Edad Contemporánea?',
        answers: ['1879', '1788', '1789'],
        correct: 3
    },
    {
        question: '¿Cuál es la capital de las Islas Baleares?',
        answers: ['Palma de Mallorca', 'Ibiza', 'Menorca'],
        correct: 1
    },
    {
        question: '¿Cuántas tarjetas debe recibir un jugador de fútbol antes de ser expulsado?',
        answers: ['1 tarjeta roja', '1 tarjeta roja y 1 amarilla', '1 tarjeta amarilla'],
        correct: 1
    },
  
    {
        question: 'La provincia de Lugo limita al sur con:',
        answers: ['Alicante', 'Orense', 'Sevilla'],
        correct: 2
    },
    {
        question: 'En que año se fundo el equipo de fútbol Real Madrid?',
        answers: ['1902', '1922', '1913'],
        correct: 2
    },
    {
        question: '¿Cómo se le llama a un grupo de lobos?',
        answers: ['Rebaño', 'Camada', 'Manada'],
        correct: 3
    },
    {
        question: '¿Qué famoso actor de Hollywood dijo las siguiente frase?: Volveré... (I´ll be back)',
        answers: ['Mel Gibson en Arma Letal', 'Bruce Willis en Duro de Matar', 'Arnold Schwarzenegger en Terminator'],
        correct: 3
    },
    {
        question: '¿Cuál es el río más largo del mundo?',
        answers: ['Amazona', 'Nilo', 'Mississippi'],
        correct: 1
    },
    {
        question: '¿La Estatua de la Libertad fue regalada a los Estados Unidos por qué país?',
        answers: ['Italia', 'España', 'Francia'],
        correct: 3
    },
    {
        question: '¿Qué ave era usada como mensajera?',
        answers: ['Halcón', 'Arrendajo azul', 'Paloma'],
        correct: 3
    },

    {
        question: '¿Dónde podemos encontrar proteinas?',
        answers: ['Fuego', 'Aire', 'Legumbres'],
        correct: 3
    },

    {
        question: '¿A qué aparato pertenecen las venas?',
        answers: ['Circulatorio', 'Digestivo', 'Respiratorio'],
        correct: 1
    },
    {
        question: '¿Cuánta sangre tiene un ser humano aproximadamente?',
        answers: ['20 litros', '4,5 y 6 litros', '62 litros'],
        correct: 2
    },
    {
        question: '¿Cuántos días tiene un año bisiesto?',
        answers: ['365 díass', '366 días', '370 días'],
        correct: 2
    },
    
]